【旺角殺街】公民黨倡保留 設分類表演區Mr. Wally周日撐場

【旺角殺街】公民黨倡保留 設分類表演區Mr. Wally周日撐場

（李潤芳攝）(蘋果日報)

（李潤芳攝）(蘋果日報)

旺角行人專區在缺乏管理下，噪音、管理問題形成擾民亂象。油尖旺區區議會上周在保皇黨護航下，通過由經民聯提出的取消行人專區動議。惟公民黨指政府應進行規管運作，而非一刀切抹殺表演者空間，將於星期日在旺角行人專區試行規管，以逼使政府研究推行。

公民黨發起的模擬規管街頭表演，將於星期日（6月3日）下午5時至8時，在介乎豉油街和登打士街的西洋菜南街旺角行人專用區進行。試驗區域設有3個表演圈，當中兩個為音樂表演單位，一個為動態表演單位。每輪音樂表演為1小時，動態表演則每輪30分鐘。並設有緩衝地帶，避免受鄰近聲浪干擾。

他們又參考西九的發牌制度制定管制規則，如表演用品可在三分鐘內移走、禁止使用發電機或大型音響設備和兩米範圍內不高於85分貝。而表演者演出後須重新排隊，才可在同一位置再表演。

現時有8個表演團體或單位答應參與，包括日籍唱作歌手 Mr. Wally、資深街頭藝人「Mr. Funny」蘇春就等，明日亦會進一步與旺角行人專區的其他表演者聯絡，呼籲他們參與。

花式足球世界盃分站冠軍施寶盛坦言，現時旺角行人專區雖有音量過大問題，霸位情況惡劣，但相信可透過發牌制度解決。他亦擔心，政府若不實行發牌制度，表演會轉至銅鑼灣、尖沙咀、沙田、荃灣等地，令問題進一步擴散。

資深街頭藝人「Mr.Funny」蘇春就則批評，政府一直不願意面對問題，由跨部門處理卻變成不處理。他指，南韓有成功例子，西九有發牌制度。他希望當局可參考成功例子。否則若問題散至其他地點，實屬不幸。

香港雙手花式搖搖冠軍陳俊熙指，由於旺角行人專區表演者良莠不齊，甚至對影響街頭表演者的聲譽，過去一年已甚少到旺角作街頭表演。他認為當局發牌可改善街頭表演者形象，再為市民所接受。

職業水晶球表演者Chris Lam則因旺角管理混亂，故已轉至尖沙咀作街頭表演。他指，尖沙咀的表演者都會自發輪候表演，但近期已見有「大媽」轉戰尖沙咀，擔心若落實取消旺角行人專區，尖沙咀情況會更嚴重。

公民黨油尖旺區議員余德寶表示，對旺角居民18年來面對噪音的辛酸表示明白和體諒，但認為若廢除旺角行人專區，只是斬腳趾避沙蟲，並非治本做法。他建議近民居地點可劃作靜態表演，減少對居民的滋擾。

公民黨立法會議員譚文豪則期望可向政府展示若成功實行規管，可促使政府都可實行，以保留表演者空間。他又指若試驗成功，將在立法會層面爭取政府實行。

「模擬規管街頭表演」參與單位/團體：

Mr. Wally（日籍唱作歌手）
蘇春就（資深街頭藝人Mr. Funny）
施寶盛（花式足球世界盃分站冠軍）
Chris Lam（職業水晶球表演者）
陳俊熙（香港雙手花式搖搖冠軍）
何柱霆（跳繩世界冠軍）
張柏鴻（亞錦賽花式冠軍）
Henry Chan（機械街舞者）

公民党果然當市民無到，大陸醫生支持，港珠澳支持，一地兩檢又支持，連大媽都支持

呢鋪我撐保皇黨呀，搞到成條街嘈怨巴閉污煙漳氣

屌你老母行人專用區原意係避免人車爭路，有人表演咪又係逼爆條街

同埋政府監管到條街就唔會投訴足咁多年都趕唔走支國大媽啦

公民黨 真係好撚on9 成個泛民係咪都係腦閉塞

我反對保留， 呢壇野根本on9 ，俾佢地轉移話題又唔知要等幾奈先可以再推反

公民黨油尖旺區議員余德寶表示

呢條友唔係無投票咩

...

行人專用區連人都行唔到

公民黨係咪白痴既?

唔好煩..叫d大媽去公民黨班人office門口唱

機師豪有一間鋪,三間屋

班人自己住豪宅想keep番個位睇show

我真係讚成將D表演區搬去海怡半島

你喺條路又唱歌又叫賣又sell寬頻,隔離又開飲品舖,根本就係墟市文化,係鬼街頭文化?
行人專用區不行人本身已經係笑話,仲要整D大媽/本地19歌手放膠音,行過都覺得嘈,而家取消左完全係普天同慶,一係你班左膠文化撚藍血大狀叫班友日日去你樓下放膠音

你話我想搞到香港變文化沙漠,我都係咁講

堂堂香港政府一條街都管唔好

老實講，要表現唔係唔得，但真係唔好再搞旺角呢度喇，去文化中心海傍啦

泛民不嬲離地

由政府規管表演？！
知唔知有幾危險

就係呢樣野搞到摺埋行人專用區
你咁與民為敵要保留？

規你老母， 咪撚再搞

屌你老母你係守護到街頭文化
呢幾年黎就唔洗攪到污煙漳氣 今日殺街啦
用下個閪腦啦

最後咪又係批比而家菜街果班江湖大佬

繼續為反而反

原意係好
西方一堆國家 德國, 意大利 都有一堆表演表演
創意市集 撈埋表演 來搞

但香港出來個結果係劣質文化橫行 (支那大媽文化)
又嘈又難頂